一人幾句 林夕寫得最到肉嘅歌詞

「愛若難以放進手裡 何不將這雙手放進心裡」– 《人來人往》
「好風景多的是 夕陽平常事 然而每天眼見的 永遠不相似」 – 《夕陽無限好》
「誰都只得那雙手 靠擁抱亦難任你擁有 要擁有必先懂失去怎接受」–《富士山下》
「自己都不愛 怎麼相愛 怎麼可給愛人好處」–《給自己的情書》
「人 有幾多會忍受痛 有幾多次醒悟了 再發夢」–《金剛圈》

還未戒掉 他留下給我 那動魄驚心
還未成熟得當有過便無憾
寧為他跌進紅塵 做個有痛覺的人
為那春色般眼神 願意比枯草敏感

如花 超生了沒有果
如果 過路能重踏過

倘若那天
把該說的話好好說 該體諒的不執著
如果那天我 不受情緒挑撥 你會怎麼做
那麼多如果 可能如果我
可惜沒如果 只剩下結果

徘徊在似苦又甜之間
望不穿這暖昧的眼
愛或情借來填一晚
終須都歸還 無謂多貪
猶疑在似即若離之間
望不穿這暖昧的眼
似是濃卻仍然很淡
天早灰藍 想告別
偏未晚

也許相愛很難 就難在其實雙方各有各寄望 怎麼辦

我沒有為你傷春悲秋不配有憾事
你沒有共我踏過萬里不夠劇情延續故事
頭髮未染霜 著涼亦錯在我幼稚
應快活像個天使
有沒有運氣再扮弱者玩失意
有沒有道理為你落髮必須得到世人同意
心灰得極可恥 心傷得無新意
那一線眼淚 欠大志

神曲

ching sick ball

想心酸還可以 想心底留根刺
至少要見面上萬次

害怕悲劇重演 我的命中命中越美麗的東西我越不可碰

有時候 有時候 我會相信一切有盡頭

相聚離開都有時候 沒有什麼會永垂不朽

其實地球沒有你
站到虛脫便會飛

點解我睇左一人一句林夕寫得最肉酸嘅詞？
係咪睇得陳泳謙post多？

寂寞也揮發著餘香 原來情動正是這樣
曾忘掉這種遐想 這麼超乎我想像
但願我可以沒成長 完全憑直覺覓對象
模糊地迷戀你一場 就當風雨下潮漲

以前佢寫嗰啲真係癲到痴肺

如烟 因給你遞過火

垂頭前 沒緣份喪氣
睡到醒 才站立得起
盲目過 便看到天機

林夕玩文字遊戲玩得好正

約定 成首
合埋眼聽 成個意境出哂黎

我想識你女朋友

哥哥

連夢裡也會覺得快樂難求
連淚光都光不過黑夜盡頭
不過 不過 我不用難受

曖昧真係好正

士多啤梨啤梨蘋果橙

是盲目地偉大成狂 還是受害受用犯賤犯到被虐成狂
能為你忍受 然後當享受 那又何妨

温final温到變M

Shall we talk 成首歌

最後剩下自己捨不得挑剔
最後對著自己也不大看得起

如果關懷是種補償 還有什麼不能原諒

證明感情總是善良 殘忍的是 人會成長

你極時尚。應該鼓掌

無論於甚麼角落 不假設你或會在旁 我也可暢遊異國 放心吃喝

林夕填詞功力已經登左頂，相信係流行曲界既歌詞唔會再有人可以超越到，可以稱為詞神

和你也許不會再擁抱
待你我都蒼老 散半里的步
前塵就似輕於鴻毛 提及心底苦惱
如像自言自語說他人是非 多麽好

不來也不去cls

明日過後 我的天空失去你的海岸
餘下今天足夠我嚮往
陽光正仁慈地 滑過睡床
然後 時候有限換來無限奢望
然後公園商店逛一趟
還可以平靜地 望透天邊海角
我已很快樂

多少抱憾 多少過路人
太懂估計 卻不懂愛錫自身
人人在發奮 想起他朝都興奮
但今晚未過 你要過也很吸引
縱不信運 你不過是人
理想很遠 愛於咫尺卻在等
來日別操心 趁你有能力開心
世界有太多東西發生
不要等到天上俯瞰

愛得太遲成首都好到肉

人若變記憶便迷人
情令眼淺了便情深

成首有心人同約定

愛到過了界那對愛人
同時亦最易變成一對敵人

如愛要老實為何自欺 如愛夠偉大為何自卑
如自問未能容許抑鬱不理 不要再說喜歡你

如你已應驗甜蜜夢境 塵埃飄渺間早已落定
從出生當天角色早已禮成 只可合照縮影

維持著熟悉表情陌生關係不要變
只等到紅白儀式一場偶遇才會面
現實前被逼安分才戒掉了閃縮掛念
總算立地頂天

林夕加澤日生

多意外 在日落大道的你與我握手
輕輕說 你發覺太想闖遍這地球
而一起 空間感恐怕沒有
想孤身去走

不意外 是站著造夢的你愛我不久
今天說 你對我興趣減退擁夠抱夠
房間中 常常如沉悶困獸
門匙遞向我 懶回首

好鐘意呢兩段

其實我覺得士多啤梨蘋果橙填得幾好
點出社會現象，歌詞又到肉 （唔似好多快歌都鳩填)
而且士多啤梨蘋果橙呢句真係好洗腦

最正係成首歌其實好多口語，但完全唔會覺得怪

在有生的瞬間能遇到你
竟花光所有運氣
到這日才發現 曾呼吸過空氣

遇上你已經用晒啲運氣
已經冇運氣唔夠讓我哋繼續幸福落去
只有以前同你一齊嗰段時光我有生存過有呼吸過

我想識你女朋友 我想敲穿你門口

隨著我數一二三 三二一 一起變法術

成首弱水三千
簡直係藝術品

原來過得很快樂 只我一人未發覺
如能忘掉渴望 歲月長 衣裳薄
無論於 什麼角落 不假設你或會在旁
我也可 暢遊異國 放心吃喝

原來我非不快樂 只我一人未發覺

其實林夕咁gay佢有無寫過啲gay歌

如果真的太好 如錯看了都好 不想證實有沒有過傾慕

呢首最正

水百合全首

神以前都係人，不過佢做到人做唔到嘅嘢，以後佢就佢神

我想見的笑臉 只有懷念
即使再見面 成熟地表演 不如不見

臨別前 望見你眼睛 聽不到你共鳴
重聚時 但怕這記憶 要消失了才珍惜
在那裡 你會更開心 我怎可以自私
為了你 有更好開始 再不捨也願意

相愛很難 成首

難堪的不想 只想痛快事情
時間尚早 別張開眼睛

我最多 把軀殼暫時就當不屬我
麻木去受你最後重擊一趟
怕甚麼 我堅拒為情敵駁火
如內傷懂追我不必去躲

就讓我聽著天大的道理 不願意明白

曾迷途才怕追不上滿街趕路人 無人理睬如何求生

三千春江水 暫住寂寞天空
逛夠了世界 撇進了春風

其實成首都可以quote 但呢兩句真係

林夕寫水，好多人諗起弱水三千，但我諗起林峰首〈浮生若水〉

浮沉順逆轉身不沾背影 像泡影

善莫善於水 水向下 退了也可進
柔弱莫弱於水 水舞動 哪裡要操控
容大莫大於水 山與岸 被簇擁
直到頑石失蹤 只望見清空

有冇識傳說 都係夕爺

無論熱戀中失戀中都永遠記住第一戒
別要張開雙眼

看著你的眼 勾引我的淚 為何流入溝渠。

若這一束吊燈傾瀉下來 或者我已不會存在
即使你不愛 亦不需要分開
若這一刻我竟嚴重癡呆 跟本不需要被愛
永遠在床上發夢 餘生都不會再悲哀
//
還記得街燈照出一臉黃
還燃亮那份微溫的便當
剪影的你輪廓太好看
凝住眼淚才敢細看
//
明月光 為何未照地堂
孩兒在公司很忙 不需喝湯
Shall we talk 斜陽白趕一趟
沉默令我聽得見葉兒聲聲降
//
如煙 因給你遞過火
如火 卻也沒熔掉我
回望最初 當喪失是得著可不可
可痛若驪歌 樂如兒歌
像你沒來過 沒去過

其實好多首都係全首都係痴撚線之作
由其約定 不來也不去 Shall We Talk

成首Shall we talk，算係少有林夕非常直白嘅歌，旋律輕柔，就算第二段都唔算激昂，但就咁獨立睇歌詞似每一句林夕都係聲嘶力竭咁嗌出嚟，竭力去表達自己嘅遺憾同失落。睇返完來寫Shall we talk 嗰陣係林夕抑鬱症最嚴重時期，首歌好似真係寫緊自己咁。

- 為何都不大懂得努力體恤對方
- Shall we talk? Shall we talk? 就算牙關開始打震別說謊
- 陪我講 陪我親身正視眼淚誰跌得多
- 斜陽白趕一趟 沉默令我聽得見葉兒聲聲降

Lm

好似係作得最耐既一首
用左幾個月，我諗其他人幾年都作唔出半首

寂寞也揮發著餘香 原來情動正是這樣
曾忘掉這種遐想 這麼超乎我想像
但願我可以沒成長 完全憑直覺覓對象
模糊地迷戀你一場 就當風雨下潮漲
//
青春彷彿因我愛你開始
但卻令我看破愛這個字
自你患上失憶 便是我扭轉命數的事
//
和你也許不會再通宵
坐到咖啡酸了 喝也喝不掉
從前為你捨得無聊 寧願休息不要
談論連場大雨你窗台漏水 不得了
//
十年之後 我們是朋友
還可以問候 只是那種溫柔
再也找不到擁抱的理由
情人最後難免淪為朋友

係十日，已經係最耐

咁又無幾個月 依首係用左十日 但已經係佢用得最耐時間既一首
果期佢開始有病 但產量係非常高 果陣講緊最快45分鐘可以填完一首

就當共你有劇情沒有故事

知更
有更多他 更重要
有更多 他更重要

黃霑

可惜佢係gay

好醜只因太會辨認
想偷生所以更薄命

Shall We Talk
螢幕發光 無論什麼都看
情人在分手邊緣只敢喝湯
若沉默似金 還談什麼戀愛
寧願在發聲機器面前笑著忙

上一代黎講算勁，講豪氣瀟灑佢詞風係幾有風骨，但論埋產量+題材廣泛度林夕係冇得輸

爭氣

沒有空 掛念你 若我口齒 極伶俐
大概早 已經單打單到你 受不起
難道你 捱不起 你最好 好在你
仍然期望 愛人變知己
沒有心機 痛恨你 做你知己 沒名利
大個女 縱使失戀 工作至上 才爭氣
未能拿出空檔來受氣

何不把悲哀感覺假設是來自你虛構

失憶蝴蝶

就像蝶戀花後無憑無記
親密維持十秒 又隨伴遠飛
無聊時歡喜在忙時忘記
生命沉悶亦玩過遊戲

並未在一起亦無從離棄
一直無仇沒怨 別尋是惹非
隨時能歡喜亦隨時嫌棄
不用再記起怎去忘記

#1.生死老病如輪迴 輪迴前悟透空是你色是你

#2.一生需要在船上 一心想要在湖上
一身濕透為了抓緊水色的漂亮
無限美夢無量想想想
放大更多感想 眼觀旭日 身陷夕陽
隨著美夢隨地搶搶搶
最後揭開寶箱 渴望與得到的不一樣
最初不過 不過眼角太痕癢
原為了解決那痕癢 而最終抓破了眼角
換來盲目夢想
原為了搔癢 延續了手癢 心癢

#3.你是千堆雪 我是長街 怕日出一到 彼此瓦解
看著蝴蝶撲不過天涯 誰又有權不理解

就讓你見識我的風度 我忍痛溫柔的祝福
你會一生都記住 我要你銘心刻骨

為你作主 讓你受到我的保護
可是你 像受苦 到底是誰難以相處

你怕束縛 我的愛沒能把你馴服

依首歌愈大愈有味道 細個聽on99以為講情侶 出黎做野之後聽個感覺唔同哂 好記得中學miss播依首歌講家庭

即使再見面 成熟地表演 不如不見

一熄燈一切被紀念 一開燈一切是妄念

不如不見 & 好久不見

像我在往日還未抽煙
不知你怎麼變遷//

我多麼想和你見一面 看看你最近改變
不再去說從前 只是寒喧 對你說一句
只是說一句 好久不見

迎面一個老尼姑走過
最後還一起生活

任何密友 任何伴侶 和諧 互鬥 投緣 互信 尊敬 退縮生疏 掛心 忽近 又遠 跟世態搖擺
見慣不會怪

— 心花怒放 卻開到荼蘼

閉起雙眼你最掛念誰 眼睛張開身邊竟是誰

我覺得除咗愛情歌佢寫得到肉，
一啲關乎政治、時代意義嘅歌佢都係神級。
羅大佑果首《皇后大道東》係其中一例，
初初就咁聽以為口水歌一首，
皇后大道西又東咁，
但當你聽真啲，
你會發現入面講緊嘅香港人果種無奈，
回歸前後嘅分別，
寫得好到肉。

當年有個訪問係林夕同羅大佑分析呢首歌，
有興趣可以睇下。

「知己一聲拜拜遠去這都市
要靠偉大同志搞搞新意思
會有鐵路城巴也會有的士
但是路線可能要問問何事」

似是故人來:
但凡未得到但凡是過去 總是最登對

其實甚麼放低甚麼不放低
讓色當空全因心有鬼
如來佛祖都心虧
佛理可否化得開我一切

看著蝴蝶撲不過天涯

告別我的戀人們 誰沒有得到更多
錯誤錯得可玩味 未留下也算好結果
擦亮你的也擦傷我 難捱亦值得被慶賀
忍痛著切磋 只貪求下個 更好過

總會復原吧 痛快得快樂嗎
曾經風吹雨打 才對得住炎夏
要是從未傷心到害怕 沒有承受過多少牽掛
又怎證實感情開過花 又怎容納下個她

早已復原吧 會愛得更易嗎
還枯萎幾札花 才愛出一個家
學習成熟也因天真過 樂與苦同樣無價
我們也應感激這些 愛的代價

給你用力作二十首不捨不棄 還附送你愛得過火
給你賣力唱二十首真心真意 咪高峰都因我動容
無人及我 你怎麼竟然說 K歌之王 是我
我只想跟你未來浸在愛河
而你那呵欠絕得不能絕 絕到溶掉我

加埋個曲

畫完無數麥田和向日葵贏到了後代的收藏研究
無奈有生之年才售得出一個客
無奈那種鉤勒 無奈那種筆法
一幅心血才值二百
萬人做上萬年難買藝術傑作從未獲得當時留意
難道人死商業才計得到他價格
難道妥協一劃 難道放棄風格
跟風一下然後暴發

林夕根本用梵高講王菀之

寒蟬臨行也替秋分做證 告訴我黃葉隨腐土雋永
憑何讓彼此變一對雪人擁抱著等待決裂有聲
凝固那還未幻滅的風景

#1

悟空那會相信 愛與痛 很相襯

MK...

不聚不散 只等你給另一對手擒獲
那時青絲 不會用上餘生來量度
但我拖著軀殼 發現沿途尋找的快樂
仍繫於你肩膊 或是其實在等我捨割
然後斷線風箏會直飛天國

哥哥尾能到...

林夕未死 我都知道佢會垂名千古 二千年後同王維李白同等地位亦不為過

點解依家佢再無作到一d好似以前咁到肉既歌詞？

那時其實嚐盡真正自由 但又感到沒趣

林夕寫詞好揀人,佢欣賞或者佢鍾意既歌手先會認真交貨,例如王菲,eason,楊千嬅
依家仲有幾多歌手值得?

利申,鳩估

原來過得很快樂 只我一人未發覺

請不要灰心 你也會有人妒忌
你仰望到太高 貶低的只有自己
別盪失太早 旅遊有太多勝地
你記住你髮膚 會與你慶祝鑽禧

如果真的太好 如錯看了都好 不想證實有沒有過傾慕
是無力 或有心 像謎 像戲 誰又會 似我演得更好
從眉梢中感覺到 從眼角看不到 彷彿已是最直接的裸露
是無力 但有心 暗來 明往 誰說 這算是 情愫

張學友

從那天起我不辨別前後，從那天起我竟調亂左右

豪放作品有 難念的經
周華健唱同作曲
當年天龍八部的主題曲

笑你我枉花光心計
愛競逐鏡花那美麗
怕幸運會轉眼遠逝
為貪嗔喜惡怒著迷
責你我太貪功戀勢
怪大地眾生太美麗
悔舊日太執信約誓
為悲歡哀怨妒著迷
啊 捨不得璀璨俗世
啊 躲不開癡戀的欣慰
啊 找不到色相代替
啊 參一生參不透這條難題

吞風吻雨葬落日未曾徬徨
欺山趕海踐雪徑也未絕望
拈花把酒偏折煞世人情狂
憑這兩眼與百臂或千手不能防

天闊闊雪漫漫與誰同航
這沙滾滾水皺皺笑著浪蕩
貪歡一餉偏教那女兒情長埋葬

一生需要在船上 一心想要在湖上
一身濕透為了抓緊水色的漂亮
無限美夢無量想想想
放大更多感想 眼觀旭日 身陷夕陽
隨著美夢隨地搶搶搶
最後揭開寶箱 渴望與得到的不一樣
最初不過 不過眼角太痕癢
原為了解決那痕癢 而最終抓破了眼角
換來盲目夢想
原為了搔癢 延續了手癢 心癢

其實生死疲勞，顛倒夢想同弱水三千都好正

賣完又買賣完又買憑誰訂價
憑賣藝討生活誰會淪落似這精神病院關起的過客
難活到了不惑 留下了他風格
執起手槍然後自殺

畫意真係王莞之加夕爺既最佳配搭作品

感情橫行 就像感冒流行

佢自己個筆名都係文字遊戲
梦

鈴聲可以寧靜
難過卻避不過
如果沉默太沉重
別要輕輕帶過

誰都只得那雙手 靠擁抱亦難任你擁有
要擁有必先懂失去怎接受

但凡未得到 但凡是過去 總是最登對

人來人往
愛若難以放進手裡 何不將這雙手放進心裡

成首人來人往
用字簡單、直接
但成個故事串起晒人生真諦
時間會走
朋友會走
情侶會走
誰也會走

細個唔明呢首歌點解咁紅
到我明嗰陣一聽已經忍唔住爆喊

一絲不掛又係CLS，d聯想力強到癲

加埋哥哥超低音

要射了

如果真的太好 如看錯了都好
不想證實有沒有過傾慕
是無力 但有心 像迷 像戲
誰又會似我演得更好

不怪那天太冷 淚滴水成冰
春風也一樣 沒吹進凝固的照片
不怪每一個人 沒能完整愛一遍
是歲月善意 落下殘缺的懸念

如果再見不能紅著眼 是否還能紅著臉
就像那年匆促 刻下永遠一起 那樣美麗的謠言
如果過去還值得眷戀 別太快冰釋前嫌
誰甘心就這樣 彼此無掛也無牽

冷門歌 有冇人識

來讓我唱 櫻吹雪蕩誰在飛
飛花入泥泥內有花氣
我見我如無物這個境界與何人說起
人情是非 都拈花一笑忘記

若是你情願背著我哭
顯示過得比我好
要比併是誰段數越挨越高
既是囚徒還是要擁抱

王菲 約定

不聚不散 只等你給另一對手擒獲
那時青絲 不會用上餘生來量度
但我拖著軀殼 發現沿途尋找的快樂
仍繫於你肩膊 或是其實在等我捨割
然後斷線風箏會直飛天國

一直不覺 綑綁我的未可扣緊承諾
滿頭青絲 想到白了仍懶得脫落
被你牽動思覺 最後誰願纏繞到天國
然後撕裂軀殼 欲斷難斷在不甘心去捨割
難道愛本身可愛在於束縛
無奈你我牽過手 沒繩索

像我對你也不敢講永久
連天都知這瑣碎悲哀背後
Oh No 一切都不算得罕有

林振強同黃霑笑而不語

憑欄盡處 再千百度覓尋是串數字

你 還會有甚麼感想需要痛哭 還欠缺甚麼東西不夠滿足
填密這一生一秒 還自覺有幸繁忙是一種祝福抵抗孤獨
不能停下甚麼都不敢去結束
從不曾沉悶日子變成節目延續節目
漸漸馴服得不記得哭
美滿得不接受心痛
你也許比我易滿足
你也許比我幸福
幸福地麻木

縱使死心等於背著良心
然而明知道故事會怎發生
緣份不會降在我身 只會挫敗我心
怎麼配做你的情人

明明明白實在未適合你
然而情感每每是無從躲避
然後等到要付帳單 方發覺付不起
從沒有那運氣 不想再試驗你
趁我有力氣講別離

只要在你目光 看得見的地方
我會永遠記住 要活得更堅強
要是人生難免有遺憾
有你在身旁 已經是最好的補償

匆匆那年 都冷門？

邊有幾個月
十日到
42：52

黃菲的孤寂 多麼孤寂

雖然麥浚龍唱歌麻麻，但係林夕寫俾佢啲詞全部都好好

呢段最sad係 冇咩大道理或者好華麗既詞藻
只係好直白咁描述多年後釋懷既場景
但就成個滄桑既味道出哂嚟

夕爺加Eason 求其搵一首都神級
再睇下eason新個隻碟個個謙謙

但凡未得到但凡是過去
總是最登對

頑童大了別再追問
可以任我走怎麼到頭來又隨著大隊走
人群是那麼像羊群

嫌棄你想再會
被丟低想反悔
難怪我要靠別人待薄才配

熟悉的想講再會
陌生的都很匹配
難怪我永遠懷念飛灰

如何不後悔

係誰叫我要靠別人待薄才配

嘿呀嘿呀嘿呀嘿呀嘿 團結一心有新轉機

是你不想我喇 甚至不找我喇
無非幾天變化 就像摑我幾千巴

相見是意外
見不到才是應該
《金剛圈》

周耀輝含情脈脈咁笑

空空兩手來揮手歸去閱過山與水
水裡有誰未必需要一起進退
刻骨銘心來放心歸去未算無一物
深愛過誰一天可抵上一歲

今期流行 流行追命林琴

abcde餐點樣揀

全部識唱代表咩？

當雲飄浮半公分是夢中的一生
你共我磨擦得天搖地撼不開心再睡到開心
當留在唇上說話像在嘴邊拈花
愛是闊是窄都不用代價
分與合都不用驚怕

有一夢便造多一夢
直到死別都不覺任何陣痛
趁衝動能換到感動這愉快黑洞
甦醒以後誰亦會撲空
(這幻覺不去用甦醒以後難道你會哭出笑容)

當嚎哭和槍聲是夢中的歌聲
你共我這一場夢裡的暢泳比真實高興
也許生死之間也是個夢無謂弄得懂

如難忍手 無法廝守 寧願握手 別要分手

我的天 你可不可以暫時讓我睡
忘掉愛 尚有多少工作失眠亦有罪
但如果 但如果怨下去 或者 傻得我
通宵找誰接下去
離開 不應再打攪愛人 對不對

最到肉嘅原因係聽完同睇完份歌詞
感受到林多喺情緒病個陣有幾辛苦同埋唔開心
好想搵人開解

一個人同皆到老不靠運氣

[與我常在]

lm

最勁係佢食字得來好有意思
Eg. 黑擇明 (黑澤明)

識嘢

紅 偷情 怪你過份美麗

聽聞當時林夕仲未發圍時 係哥哥俾咗隻歌佢寫 跟住先開始多詞出

擦光所有火柴難令氣氛像從前閃耀
至少感激當日陪著我開甜蜜的玩笑

Radias首吸煙的女人係林夕最早期既詞
佢話個陣未係好識填
但我覺得已經填得好好

獨自駕車與寂寮隨處蕩
她慣了靠吸煙
替代獨自談話
墨綠眼鏡隔絕陽光
不想遠望 不需暖光
因她拒絕期望
(就讓一枝煙)點起一張很想見的臉
(冷冷車廂裡)只得這口煙
(讓上升的煙)織出一張摸不到的臉
(模糊的故事)倒映到後鏡內

原來過得很快樂 只我一日未察覺

攔路雨偏似雪花 飲泣的你凍嗎
呢兩句都無人講?

我沒有為你傷春悲秋不配有憾事
你沒有共我踏過萬里不夠劇情延續故事

多一餐好教訓

匆匆那年。
來去也匆匆

小玉典珠釵 鉛華求長埋
祝君把新歡 乘龍投豪門
我要是變心 有誰為我盡情罵
小玉休相迫 檀郎無忘情
三載失釵鳳 瑤台求重逢
我叫天搶地誰過問

運程未算都不用算 螺絲釘未斷 給機器運轉

生似蜉蝣 消失了叫地球會轉得 更久 何必等生鏽
水向下流 沉底的位位都有眼有口 有手
面目模糊不入鏡頭
無聊地奮鬥 無權留在方舟 在洪流下怎出走

命定了百家的姓
遺傳了重複的命
遺忘哪個竄改你劇情
完成了要打的拼 維持了要超穩定的定 有幾星

有冇人明依首。生為食物鏈最底層的悲哀

怎想到我像被人隨便拋低的玩具
還不知應要怪誰 難道我豁得出去
怎想到你被別人狂追便成為伴侶
善變沒有罪 卻是壯舉

良心可一敲即碎
女人開始使我恐懼
遺失了你才明白我會消失了生趣
連心肝都可失去
然後犧牲我的眼淚
讓我 為你難堪下去

成首老了十歲其實個意境好入肉

人群是那麼像羊群

只怪我一心愛人
忘掉隨手撫摸得到的傷痕
壞了千萬盞燈 燒光每段眼神
只發現和你 衣不稱身
-

大世界 像舞台 換節目所以沒往來

呢首真係

天想我學會去順應 應心領

成首歌帶出黎既意境 完美咁濃縮做一句作總結...

查爾頓成為紅魔鬼 二手衫成為好東西

盲目即係喺「睡」拎走「目」
變返「垂」
要加埋後面句「反覆往來，又再做回自己」
返返轉頭「垂」，「做回自己」，又再「沒緣份喪氣」
一直loop

利申：藍色的窗簾

「即使有話想講已經 將識過的字用完」

我賣了一個世界 卻換來灰燼

呢首鋪完個情緒 直落金剛圈 全部爆發出嚟
無念應該係juno最完整最有feel既大碟

庵中孤清清，長平難逃情
江山悲災損，流離仍重圓

夢死醉生真係好正
係哥哥先唱到個種頹廢迷離嘅感覺
同碟個首陪你倒數又係好有未世感

背影是真的 人是假的 沒什麼執著
一百年前你不是你我不是我
悲哀是真的 淚是假的 本來沒因果
一百年後沒有你也沒有我

到肉唔敢講
但富士山下係寫得靚

其實佢同方文山d 詞邊個屈d

方先生啲詞只係用一啲詞藻華麗嘅字堆砌而成

就算天空再深 看不出裂痕 眉頭仍聚滿密雲
就算一屋暗燈 照不穿我身 仍可反映你心
讓這口煙跳昇 我身軀下沉 曾多麼想多麼想貼近
你的心和眼口和耳亦沒緣份 我都捉不緊

害怕悲劇重演 我的命中命中越美麗的東西我越不可碰
歷史在重演 這麼煩囂城中 沒理由相戀可以沒有暗湧
其實我再去愛惜你又有何用 難道這次我抱緊你未必落空
仍靜候著你說我別錯用神 甚麼我都有預感
然後睜不開兩眼 看命運光臨
然後天空又再湧起密雲

成首《心跳回憶》

初頭仲期望佢兩個徒弟可以接佢班 睇嚟都係諗多左。。唉

係我衰又唔夠衰，兇手究竟是誰？
我推我推我推我推
推到萬物也像有罪

誰人乳名叫仔仔，邊個係瑪麗
我要睇一睇

你瞞我瞞

我現時自己肯做飯

方文山

今年得比Juno個三首 feel到先係認真少少寫

屌你地講果啲首首都神曲黎
分時段睇最巔峰90年代睇王菲 2000年代就睇Eason 2010後首推Juno

好鍾意畫意 完全係ivana寫照 認真唱歌無人理
拍膠劇反而紅過以前

鬥垮世俗後結果是更不自由

還未化灰的臉 留在夢中演變
回頭就當作初次遇見

我的快樂時代

大半歌詞平平常常，然後最尾一句「時間夠了 時針偏偏出了錯」將成首歌推上一個層次

林夕好多首歌都因為尾句而昇華左，eg K歌之王、人來人往

各走各路如試煉 不知你或我更安然

從何時惋惜蝴蝶困於那桃源 飛多遠有誰會對牠操心

原來神仙魚橫渡大海會斷魂 聽不到世人愛聽的福音

《任我行》真係成首都好正
然後最後一句「人群是那麼像羊群」
就推翻曬

呢句似感歎多過否定

如一根絲牽引著拾荒之路 結在喉嚨內痕癢得似有還無

我怕死 你可不可以暫時別要睡
陪著我 讓我可以不靠安眠藥進睡
但如果 但如果說下去 亦無非逼你
壹句話 如今跟某位同居

我的天 你可不可以暫時讓我睡
忘掉愛 尚有多少工作失眠亦有罪
但如果 但如果怨下去 或者
傻得我 通宵找誰接下去

離開 不應再打攪愛人 對不對

自虐到

你好嗎 是否只因太愛她 便要自殘好年華
你怕她 告別你 怎可威脅他
你愛他 怎麼相戀你懂嗎 愉快後原有代價
想逼他回頭 更顯得你可怕

你啱..我係想講同成首歌內容好似唔一樣
成首歌都話要跟返大隊行...最後一句就有啲透露返其實佢未必想跟大隊咁
Sorry for1999 唔識講

成首一絲不掛

從那天起我戀上我左手
從那天起我討厭我右手
為何沒力氣去捉緊這一點火花
天高海深 有什麼可擁有

離時代遠遠 沒人間煙火
毫無代價唱最幸福的歌
願我可

最近一次一個人旅行，邊行邊哼，突然發現句願我可，係第二段開始先有，之後再聽，成首詞個感覺唔同咗好多。

成首 任我行

林若寧都好d
行出黎叫個feel 都有夕爺個style
另外果個？
俾高登仔越反越紅

失憶蝴蝶 全首

我沒有膽掛念 你沒有心見面
試問我可以去邊
只要我出現 只怕你不便
亦連累你丟臉
你是我的秘密 我是你的廢物
缺席也不算損失
今晚你生日 祝我有今日
地球上快消失

沒有留下紋身 刻骨一樣銘心

將這黑髮染造黃金色 是我最有實力
步入黑夜的我更出色 左與右都滿是我相識
就在百步內 任我主宰
遇著天大事情 不改

呢個真係癡線 神

愛若難以放進手裡 何不將這雙手放進心裡

無論於什麼角落 不假設你或會在旁

徘徊在似苦又甜之間 望不穿這暖昧的眼
愛或情借來填一晚 終須都歸還 無謂多貪
猶疑在似即若離之間 望不穿這暖昧的眼
似是濃卻仍然很淡 天早灰藍
想告別 偏未晚

有首唔算多人留意既歌
甚至算得上小眾
但成首d詞我都覺得夕爺填得好癲

希望大家留意下

開到茶靡

冇juno都係普通料

但凡未得到但凡是過去總是最登對

你失去耐性失落 飲飽吃醉是容易極的快樂
牽手看偶像連續劇 哭哭笑笑 輕輕鬆鬆 將恩怨情慾變娛樂

盡快將憂愁眼睛憂愁面孔憂愁內心拋棄吧

這一生 也在進取 這分鐘 卻掛念誰

一生人只一個 血脈跳得那樣近
而相處如同陌生闊別卻又覺得親

我自信有日如願
縱使天高地厚
仍被我逆轉
假使一生會沒了沒完
總有日會如願
當結局未揭穿

掃去記憶裡的鴻毛
逃離未蒸發的薄霧
放棄跳不了那場圓舞
遺忘是過程沒壞與好

再也不相信蜜糖 便信鹽

太自覺可憐偏卻沒幫助

At17個版本都好正

「從何時開始忌諱空山無人 從何時開始怕遙望星塵」

人越大，聽到呢句歌詞一次比一次心酸

一生需要在船上 一心想要在湖上
一身濕透為了抓緊水色的漂亮

犯錯只因失戀太少

維持著熟悉表情陌生關係不要變
只等到紅白儀式一場偶遇才會面

回頭像隔世一笑便算

何必想 一起兩敗與俱傷 要勉強留下是一尊蠟像
何必想 想他去內疚一生 憑狂迷被銘記並沒有獎

獨家村 你們的幸福 無人講

寫情人 寫香港都啱用

忘我和自我不易兩全 讓我忍痛一刀就這麼兩斷
沒法跟你輕輕鬆鬆假裝卿卿我我只好放手 守護我的獨家村

愛思索便會福薄 沙吹進眼內從來未覺便不必發覺

雖然夕爺好少寫詞畀Kay 但一寫都好高質

覺得夕爺寫畀Juno嘅歌係有種特別嘅風格
好似好多佛理但又有啲迷幻嘅感覺

巴打有冇聽星空 都係夕爺係手筆
我成日都覺得佢地兩個嘅合作完全係藝術品

人妻的藝術

生命未能人造 傾慕亦能人造
來 親一親 無須念及前途
人 所謂熱情流露 最終亦為一抱

我們他們 水百合 突然一生人 下次愛你 永遠幾遠

仲有詩情

明天愛甚麼 如果你許可 來讓我保管也不錯
你也未曾遇過 永遠未停下來的我 要你付出不算多
明天愛甚麼 怎麼非他不可 其實我比他更清楚
你太大情大性 誰亦覺得還不錯 大概當中包括我

我相信夕爺係當佢做王菲咁錫

我記得係唔知邊到睇過一篇文 話夕爺覺得ivana好有才華 但冇好詞 所以幫佢作左成隻碟

還沒有開始 才沒有終止 難忘未必永誌
還沒有心事 才未算相知 難道值得介意
言盡最好於此 留下什麼意思
讓大家只差半步成詩

佢話佢想拯救ivana

係呀 好鍾意佢地兩個合作嘅歌

柏宇新碟首路人乙 唔知有冇同好呢

勁中意突然一生人！
不過每次聽都sad

煙火裡的塵埃

我見我如無物這個境界與何人說起
人情是非 都拈花一笑忘記

陳奕迅幾年前既國語歌
呢幾句好正

"你給我聽好 想哭就要笑 其實你知道煩惱會解決煩惱
新的剛來到 那舊的就忘掉 渺小的控訴只是證明生活 並不無聊"

王菲首百年孤寂

一百年前你不是你我不是我
悲哀是真的淚是假的 本來沒因果
一百年後沒有你也沒有我

我未怕獻醜 寂寞多自由

茫茫人海取暖渡過 最冷一天

別叫我太感激你 藥水色太精美
別要我吃岀滋味 愉快得 知覺麻痺

怕甚麼 怕被迷魂
扶着情感 得到細心只怕喪心
愛甚麼 愛令我勇於報答太多人
但卻不知道 如何死裏逃生

死亡遲早都找你 切勿憑自己

天生地夢入面三首都好正
呢排係咁loop

人有天總怕死 才注定別離

好想襯後生 見識下呢個世界

如果你知我苦衷 何以沒一點感動
誰想到這樣凝望你 竟看不到認同

不懂反應也好 不懂跑跳更好
誰 想漫步 誰想步入殊途

我曾經堅決要忘記 這日竟恐怕記不起

讓這口煙跳昇 我身軀下沉 曾多麼想多麼想貼近
你的心和眼口和耳亦沒緣份 我都捉不緊

真係好有美感 好寫到個種女性化 好多野諗既心思

你給我聽好

呢首係我心目中真係好勁 好神

有Eason係度，呢隻碟D填算ok啦，冇亂黎

你要討好的也都不只一個
愛你這麼深 當然一早清楚

天使 在你 背後那樣模糊
天使 是我 你或會未在乎
能夠為你守護 置自己於不顧
全意為你守護 那是我天賦

天使 為你 你沒責任動情
天使 是我 背負昨日罪名
誰叫上帝公平 要做偉大事情
才會讓我光明 處罰我曾經 一點都不神聖

也許這天使不夠好 時刻靠在你路途
只要天空未老耗損我 亦但求 祝你好

差的給我好的給你收起
當天要塌下給你戒備
光的給你灰的給我擔起
即使你拒絕因你我墮地

戀戀地
天使般守護你

誰活著未靠感覺做人才可悲
陪你到處吃街燈晚餐極歡喜

如果真的太好 如錯看了都好 不想證實有沒有過傾慕
是無力 或有心 像謎 像戲 誰又會 似我演得更好

鄧健泓首大事件都好正

本想好好的傷感 想放任 但是沒淚痕
想發問 卻沒有下文
真想好好的相愛 想以後 但是沒現在
想昨日 卻面對未來

真想好好的相擁 想發夢 但是沒內容
想叫嚷 卻沒有立場
好想好好的好好的 想放浪 但是沒事忙
想快樂 卻沒有蜜糖

無力感發揮到極致

誰也知 夜夜與她那內情
甘心去做你佈景 得到 你的愛情
還要再得到你任性

原來我非不快樂 只我一人未發覺
如能忘掉渴望 歲月長衣裳薄

如果真的太好 如錯看了都好
不想證實有沒有過傾慕

從未等你的眼睛 從夢中看到甦醒
從未跟你暢泳 怎麼知道 高興會忘形

害怕悲劇重演 我的命中命中
越美麗的東西我越不可碰

回味過去每一吻 真切得 於嘴邊掠過
你的內心竟在避我

猜情尋全首

夕神

人非草木

如果真的太好 如錯看了都好

小弟學太極都未有哩首歌咁高道行

感激車站裡 尚有月台能讓我們滿足到落淚
感激車站裡 尚有月台曾讓我們滿足到落淚

如花 超生了沒有果 如果 過路能重踏過
Btw不來也不去成首

鈴聲可以寧靜
難過卻避不過

個人覺得填得最好係呢兩句

我見我如無物我也非我與何人說起

一熄燈一切是紀念，一關燈一切是妄念。

林振強同黃霑係nokia
林夕同wyman係iphone
ok?